東方：民建聯忘恩負義，有負香江，建制鬼打鬼，中央應清算民建聯

十四萬人齊解甲，更無一個是男兒！反修訂《逃犯條例》一役，除了再一次證明政府無能，反對派狼子野心，亦都凸顯香港的建制陣營是多麼的不堪一擊。其中在立法會擁有最多議席、號稱第一大黨的民建聯，其主席李慧琼曾是行會成員，該黨不但未能獻策抗敵，亦無挺身而出迎戰，沒有作出任何貢獻，亦沒有支援，未能與政府共度時艱，反而大耍官腔，閃閃縮縮。為怕得失市民影響選票，發言幾近與政府割席，如此第一大黨實在令人齒冷。

面對來勢洶洶的反對派挑戰，民建聯怯於對方聲勢，臨時取消今日舉行的周年酒會，是廿七年來首次，令到牛鬼蛇神氣燄更盛。泛民嘲其「斬腳趾避沙蟲」，更教訓稱政黨就是要面對群眾，學者指民建聯做法荒唐，與政府皆如「縮頭烏龜」，膽小如鼠，顏面何存，實在令支持者失望，更為建制派樹立壞榜樣。長他人志氣，滅自己威風。愛國愛港更應挺起胸膛，火裏往火裏去，水裏往水裏去。養兵千日，用在一時，民建聯的表現就像逃兵，逃兵在古代是要被處死的。

回看民建聯歷史，一九九二年成立，由最基本做起，因為其親中背景，在殖民地時期備受質疑，冷嘲熱諷。東方作為香港第一大報，獲得讀者信任，民建聯當年打着愛國愛港旗幟，令到東方感受其誠意。萬事起頭難，回歸前民建聯路途險阻，東方仗義伸出援手，給予中肯的報道，公正的評論，讓各界及讀者認識這個新政黨，及後多次立法會選舉中，東方也對該黨的候選人予以肯定，當該黨告急時也及時施援，多版篇幅報道民建聯的選情，終於造就了該黨成為議會中的第一大黨。

東方應該做的都做了，可算仁至義盡，民建聯得到扶持，可是該黨崛起後，不思進取，「食老本」，只有阿諛奉承政府，未有如實反映民意，嘴臉堪比乾隆身邊的和珅，禍港殃民。

民建聯多年來對香港毫無建樹，反而招惹劣評，他們六位成員舉字牌的照片，給改圖為「民建聯最無恥」，坊間嘲諷該黨「禮義廉」，意思即是無恥。一個政黨給予市民這種印象，可見其作為如何不堪。該黨成員質素低下，當年程介南被揭以權謀私，鋃鐺入獄；鍾樹根的「子烏虛有」，陳克勤的「Try our breast（best）」都在在顯示該黨蛇鼠一窩、濫竽充數。流浪狗獲得餵食，都會感恩，但民建聯多年來完全忘記了是誰大力支持，過橋抽板，亦沒有兌現服務香港市民的承諾，實在忘恩負義到極點。

香港的保皇黨一盤散沙，而且「鬼打鬼」，像自由黨榮譽主席田北俊，當年臨陣倒戈，令到二十三條立法失敗，亦間接導致董建華下台。如今田重施故技，和其弟田北辰在反修訂逃犯例一役，與政府唱對台，更逼宮叫張宇人等三名行政會議成員辭職，指其未能勸止推行修訂。建制陣營，不是像田北俊這樣的「反骨仔」，便是像民建聯這等忘記初心之輩，不但未能團結港人，扶持政府，反而抽其後腿，落井下石。

回歸二十二年，特區所託非人，兩制崩潰，管治權旁落，中央檢討禍因，民建聯這一筆糊塗帳一定要算清楚。

民建聯係建制內奸，民主派B隊
有負愛國支持者
藍絲應緊貼中央
一票不投民建聯
唔好比垃圾建制議員白逗人工

Push

大大力

一定要宣傳比長輩知

召集愛國朋友，向藍絲宣揚民建聯內奸訊息

港共成功左 由得我地和平遊行

你地開始玩膠，即係證明你地不再憤怒，覺得好開心

搵人po藍絲 gp

火力全開

以東方既小氣性格, 有機會繼續追擊

又屌民建聯又屌田氏兄弟
仲有邊個捧得落

奶共朋友們
睇到人地幾快割蓆未

人地當你 dum dum 咋

回看民建聯歷史，一九九二年成立，由最基本做起，因為其親中背景，在殖民地時期備受質疑，冷嘲熱諷。東方作為香港第一大報，獲得讀者信任，民建聯當年打着愛國愛港旗幟，令到東方感受其誠意。萬事起頭難，回歸前民建聯路途險阻，東方仗義伸出援手，給予中肯的報道，公正的評論，讓各界及讀者認識這個新政黨，及後多次立法會選舉中，東方也對該黨的候選人予以肯定，當該黨告急時也及時施援，多版篇幅報道民建聯的選情，終於造就了該黨成為議會中的第一大黨。

插你兩刀時不忘讚下自己 讚到盡

因黨

愛國愛港 一票不投民建聯

回歸前民建聯路途險阻，東方仗義伸出援手，給予中肯的報道，公正的評論，讓各界及讀者認識這個新政黨，及後多次立法會選舉中，東方也對該黨的候選人予以肯定

東方仗義伸出援手，給予中肯的報道，公正的評論
做報紙基本啦屌你

東方D 評論成日都嘩眾取寵，寫果條友分分鐘維園a 伯黎

好大盆棋

我冇野講 我唔解鎖 我要搵律師 (背定律師電話) 我唔簽任何文件 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號投訴你 我要報案，我要告佢，我係目擊證人，我要拎落案警員number同案件編號RN(Reference Number)。記得報案要全程拍住片影埋警察樣同number，警察如果唔處理都有得追究。

垃圾東方

屌，白粉係咪想禮義廉connect 埋我地

推

東方不嬲都係咁
咁多年黎都係覺得建制同政府小人當道
惟有佢地係真忠臣惟中央是從

政黨同議員唔係面對群眾，爭取民意先叫正常咩
怕得失選民影響選票點解係錯 ? 有鐵票基底所以其實可以忽略選民? 講到咁白 ?!
係獨裁統治下，所有制度原意都扭曲晒

佢老幾呀，幾時輪得到佢地做野

搵高手做長輩圖

呢篇係咪改文黎架
真係東方

奇文共賞
強詞有理：必須端正主人家態度

「閒時故把忠臣慢，差時不聽忠臣勸，危時卻要忠臣幹。」元代雜劇這段台詞正是香港真實寫照。愛國愛港人士過去長期受到港英政府打壓，有冤無路訴，以為回歸後可以揚眉吐氣，沒想到事與願違，不但依然得不到任何支持，有時候遭受的歧視更甚於回歸前，許多人心灰意冷，或淪為維園阿伯，或自動消失。在這種情況下，即使中央有意為香港撥亂反正，也未必可以找到可靠力量，也未必有人願意衝鋒陷陣。今次修例風波中，建制陣營不乏首鼠兩端之徒，港府高官更是紛紛龜縮，這已足以說明一切，寄望這種「牆頭草」治港，一國兩制不走樣變形才怪。幸好還有執法者這道最後防線，否則局面勢必更加混亂、更加不可收拾

絕對唔係
東方其實成日都鬧建制派牆邊草投機分子無撚用

6:35開始聽

你就知點解民建聯唔代表中聯辦利益！

快撚啲

屌你東方日報定東方不敗
新聞可以寫到武俠小說咁

因管理不善而從全港最佳保皇排名榜節節下跌的民建聯
因聯

只不過係不忿中共話親共媒體係廢柴

好肉酸囉

正